\documentclass[paper=a4,10pt]{article}

% In diesem Abschnitt werden die LaTeX-Pakete fuer dieses Dokument geladen.
% Sie duerfen weitere Pakete hinzufuegen, sollten Sie diese benoetigen.

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[hmargin=15mm, tmargin=20mm, bmargin=20mm]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mleftright}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows, arrows.meta, shapes, chains, automata, backgrounds, shapes, trees}
\usepackage{cryptocode}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[font=small, labelfont=sc, position=bottom]{caption}
\usepackage[labelfont=normalfont, position=bottom]{subcaption}
\usepackage{etoolbox}

% =============================================================================

% Bitte geben Sie hier die Namen aller Mitglieder Ihrer Kleingruppe und die entsprechenden Matrikelnummern an.
% Bitte loeschen sie unbenutzte Felder oder kommentieren Sie diese aus.
% Beispiel:
% \newcommand{\studentEins}{Erika Mustermann}
% \newcommand{\matrikelnummerEins}{1234567}
% \newcommand{\studentZwei}{Max Mustermann}
% \newcommand{\matrikelnummerZwei}{2345678}
% % \newcommand{\studentDrei}{}
% % \newcommand{\matrikelnummerDrei}{}
%
% ACHTUNG: Das Dokument kompiliert NICHT falls:
% - Nicht mindestens ein Autor mit entsprechender Matrikelnummer angegeben wird;
% - Es unvollstaendige Angaben gibt (Also Namen ohne Matrikelnummern oder umgekehrt);
% - Unbenutzte Felder nicht geloescht oder auskommentiert sind.

\newcommand{\studentEins}{Tilman Frölich}
\newcommand{\matrikelnummerEins}{2342436}
\newcommand{\studentZwei}{Magnus Dierking}
\newcommand{\matrikelnummerZwei}{2693156}
\newcommand{\studentDrei}{Jonathan Lippert}
\newcommand{\matrikelnummerDrei}{2501536}

% =============================================================================

% Hier wird kontrolliert, ob Namen und Matrikelnummern nach obigen Angaben richtig eingegeben wurden.
% ACHTUNG: Es wird nicht geprueft, ob die Angaben auch inhaltlich korrekt sind sondern nur, ob das Format passt.
% Bitte ueberpruefen Sie also Ihre Angaben nochmal.
%
% BITTE AENDERN SIE IN DIESEM ABSCHNITT NICHTS
% BITTE AENDERN SIE IN DIESEM ABSCHNITT NICHTS

% Check ob richtig ausgefuellt
\ifdefined\studentEins
  \ifdefempty{\studentEins}{\stop}{}
  \ifdefined\matrikelnummerEins
    \ifdefempty{\matrikelnummerEins}{\stop}{}
  \else
    \stop
  \fi
\else
  \ifdefined\matrikelnummerEins
    \stop
  \fi
\fi
\ifdefined\studentZwei
  \ifdefempty{\studentZwei}{\stop}{}
  \ifdefined\matrikelnummerZwei
    \ifdefempty{\matrikelnummerZwei}{\stop}{}
  \else
    \stop
  \fi
\else
  \ifdefined\matrikelnummerZwei
    \stop
  \fi
\fi
\ifdefined\studentDrei
  \ifdefempty{\studentDrei}{\stop}{}
  \ifdefined\matrikelnummerDrei
    \ifdefempty{\matrikelnummerDrei}{\stop}{}
  \else
    \stop
  \fi
\else
  \ifdefined\matrikelnummerDrei
    \stop
  \fi
\fi

% Mindestens ein Autor muss angegeben werden.
\ifdefined\studentEins
\else
  \ifdefined\studentZwei
  \else
    \ifdefined\studentDrei
    \else
      \stop
    \fi
  \fi
\fi

% Definition der Aufgaben-Umgebung.
% Um-Definition der Beweis-Umgebung (jetzt steht Loesung anstatt Beweis).
\newtheorem{aufgabe}{Aufgabe}
\addto\captionsngerman{\renewcommand\proofname{Lösung}}

% =============================================================================

% Verhindert, dass mathematische Ausdruecke durch einen Zeilenumbruch getrennt werden.
\binoppenalty=\maxdimen
\relpenalty=\maxdimen

% Setzt die Nummerierung von Listen auf (a), (b), ...
\setlist[enumerate]{label=(\alph*)}

% Weitere Befehle und Parameter.
\newcommand{\lectureName}{Algorithmen und Datenstrukturen}
\newcommand{\semesterShort}{SoSe}
\newcommand{\currentYear}{2020}
\newcommand{\lr}[1]{\mleft(#1\mright)}
\newcommand{\slr}[1]{\mleft[#1\mright]}
\newenvironment{cpenumerate}[1][]{\begin{enumerate}[nosep, #1]}{\end{enumerate}}
\newenvironment{cpitemize}[1][]{\begin{itemize}[nosep, #1]}{\end{itemize}}
\newcommand{\algFont}[1]{\mathsf{#1}}
\newcommand{\varFont}[1]{\mathit{#1}}
\newcommand{\fileFont}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\algSplit}{\algFont{Split}}
\newcommand{\algFiniteAutomationMatching}{\algFont{FiniteAutomationMatching}}
\newcommand{\varNil}{\varFont{nil}}
\newcommand{\varState}{\varFont{st}}
\newcommand{\varShift}{\varFont{sft}}
\DeclareMathOperator{\ggt}{ggT}
\tikzstyle{bTreeNodeStyle}=[fill=white, rectangle split, rectangle split horizontal, rectangle split parts=#1, align=center, draw=black, semithick, rounded corners=1pt, text width=.45cm]
\def\nodeparts{one,two,three,four,five,six,seven,eight,nine,ten,eleven,twelve,thirteen,fourteen,fifteen,sixteen,seventeen,eighteen,nineteen,twenty}
\tikzset{
    bTreeEdge/.style = {%
        edge from parent path = {%
            \pgfextra{%
                \begin{pgfonlayer}{background}%
                    \ifnum\tikznumberofcurrentchild=1%
                            \draw[semithick, shorten <= -10pt, shorten >= -10pt] (\tikzparentnode.south west) -- (\tikzchildnode);%
                    \else%
                        \ifnum\tikznumberofcurrentchild=\tikznumberofchildren%
                            \draw[semithick, shorten <= -10pt, shorten >= -10pt] (\tikzparentnode.south east) -- (\tikzchildnode);%
                        \else%
                            \foreach[count=\j from 2] \x in \nodeparts {%
                                \ifnum\j=\tikznumberofcurrentchild%
                                    \draw[semithick, shorten <= -10pt, shorten >= -10pt] (\tikzparentnode.\x\space split south) -- (\tikzchildnode);%
                                \fi}%
                        \fi%
                    \fi%
                \end{pgfonlayer}
            }%
        }%
    }%
}

% =============================================================================

\begin{document}

% =============================================================================

% Hier wird der Header fuer das Dokument definiert.
% Die Namen und Matrikelnummern der Autoren werden automatisch eingefuegt.
%
% BITTE AENDERN SIE IN DIESEM ABSCHNITT NICHTS
% BITTE AENDERN SIE IN DIESEM ABSCHNITT NICHTS

\noindent\rule{\textwidth}{2pt}
\begin{center}
    {\Huge \lectureName{} \semesterShort{}~\currentYear{}\\}
    {\Large Übungsblatt~8 -- Lösungen\\}
    \vspace{.5cm}
    \ifdefined\studentEins%
    \begin{minipage}[t]{4.5cm}
        \centering
        \studentEins{}\\
        M.Nr.: \matrikelnummerEins{}
    \end{minipage}\fi%
    \ifdefined\studentEins\ifdefined\studentZwei\hspace{1cm}\else\ifdefined\studentDrei\hspace{1cm}\fi\fi\fi%
    \ifdefined\studentZwei%
    \begin{minipage}[t]{4.5cm}
        \centering
        \studentZwei{}\\
        M.Nr.: \matrikelnummerZwei{}
    \end{minipage}\fi%
    \ifdefined\studentZwei\ifdefined\studentDrei\hspace{1cm}\fi\fi
    \ifdefined\studentDrei%
    \begin{minipage}[t]{4.5cm}
        \centering
        \studentDrei{}\\
        M.Nr.: \matrikelnummerDrei{}
    \end{minipage}\fi
\end{center}
\vspace{.1cm}
\rule{\textwidth}{2pt}\\

% =============================================================================

\vspace{.5cm}
\begin{aufgabe}
    \begin{cpenumerate}
        \item Betrachten Sie den B-Baum mit Minimalgrad~$t=2$ in \figurename{}~\ref{fig:home:bTrees:insertion}.
        Fügen Sie der Reihe nach die Schlüssel~$28$, $6$, $11$, $9$ und~$29$ in den gegebenen B-Baum ein.
        Verwenden Sie dabei stets den Algorithmus aus der Vorlesung zum Einfügen von Schlüsseln in einen B-Baum.
        Zeichnen Sie Ihr Zwischenergebnis \emph{jeweils} nach jedem Aufruf der Unterroutine~$\algSplit{}$, sowie nach dem Einfügen des Schlüssels.
        \item Betrachten Sie den B-Baum mit Minimalgrad~$t=2$ in \figurename{}~\ref{fig:home:bTrees:deletion}.
        Löschen Sie der Reihe nach die Schlüssel~$12$, $6$, $5$ und~$1$ aus dem gegebenen B-Baum.
        Verwenden Sie dabei stets den Algorithmus aus der Vorlesung zum Löschen von Schlüsseln aus einem B-Baum.
        Zeichnen Sie Ihr Zwischenergebnis \emph{jeweils} nach dem Löschen des Schlüssels, sowie nach jeder Schlüsselrotation, Verschmelzoperation, und dem Überschreiben von Schlüsseln.
    \end{cpenumerate}

    \begin{figure}[h]
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
        \centering
            \begin{tikzpicture}[level distance=1cm,
                                level 1/.style={sibling distance=4.5cm},
                                level 2/.style={sibling distance=1.8cm},
                                every child/.append style={bTreeEdge}]

                \node [bTreeNodeStyle=2] {\nodepart{one}$10$\nodepart{two}$17$}
                    child { node [bTreeNodeStyle=2] {\nodepart{one}$2$\nodepart{two}$7$}
                        {child { node [bTreeNodeStyle=1] {\nodepart{one}$1$}}
                        child { node [bTreeNodeStyle=3] {\nodepart{one}$3$\nodepart{two}$4$\nodepart{three}$5$}}
                        child { node [bTreeNodeStyle=1] {\nodepart{one}$8$}}}
                    }
                    child { node [bTreeNodeStyle=1, left=.5cm] {\nodepart{one}$13$}
                        {child { node [bTreeNodeStyle=1] {\nodepart{one}$12$}}
                        child { node [bTreeNodeStyle=2] {\nodepart{one}$14$\nodepart{two}$16$}}}
                    }
                    child { node [bTreeNodeStyle=3] {\nodepart{one}$20$\nodepart{two}$23$\nodepart{three}$30$}
                        {child { node [bTreeNodeStyle=2] {\nodepart{one}$18$\nodepart{two}$19$}}
                        child { node [bTreeNodeStyle=1] {\nodepart{one}$22$}}
                        child { node [bTreeNodeStyle=3] {\nodepart{one}$24$\nodepart{two}$25$\nodepart{three}$26$}}
                        child { node [bTreeNodeStyle=1] {\nodepart{one}$35$}}}
                    };
            \end{tikzpicture}
        \subcaption{}
        \label{fig:home:bTrees:insertion}
        \end{subfigure}%
        \par\vspace{.6cm}
        \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
        \centering
            \begin{tikzpicture}[level distance=1cm,
                                level 1/.style={sibling distance=4cm},
                                level 2/.style={sibling distance=1.8cm},
                                every child/.append style={bTreeEdge}]

                \node [bTreeNodeStyle=2] {\nodepart{one}$11$\nodepart{two}$17$}
                    child { node [bTreeNodeStyle=2] {\nodepart{one}$2$\nodepart{two}$6$}
                        {child { node [bTreeNodeStyle=1] {\nodepart{one}$1$}}
                        child { node [bTreeNodeStyle=3] {\nodepart{one}$3$\nodepart{two}$4$\nodepart{three}$5$}}
                        child { node [bTreeNodeStyle=1] {\nodepart{one}$8$}}}
                    }
                    child { node [bTreeNodeStyle=1, left=.05cm] {\nodepart{one}$13$}
                        {child { node [bTreeNodeStyle=1] {\nodepart{one}$12$}}
                        child { node [bTreeNodeStyle=2] {\nodepart{one}$14$\nodepart{two}$16$}}}
                    }
                    child { node [bTreeNodeStyle=2] {\nodepart{one}$20$\nodepart{two}$23$}
                        {child { node [bTreeNodeStyle=2] {\nodepart{one}$18$\nodepart{two}$19$}}
                        child { node [bTreeNodeStyle=1] {\nodepart{one}$22$}}
                        child { node [bTreeNodeStyle=3] {\nodepart{one}$24$\nodepart{two}$25$\nodepart{three}$26$}}}
                    };
            \end{tikzpicture}
        \subcaption{}
        \label{fig:home:bTrees:deletion}
        \end{subfigure}
    \caption{Darstellung der B-Bäume zur Aufgabenstellung von Aufgabe~1.}
    \label{fig:home:bTrees}
    \end{figure}

\end{aufgabe}
%
\newpage
\input{Aufgabe1}
\newpage

\vspace{.5cm}
\begin{aufgabe}
    In der Vorlesung haben Sie Hash-Tabellen kennengelernt und verkettete Listen als eine Möglichkeit angesprochen, um Kollisionen beim Hashen aufzulösen.
    In dieser Übung wollen wir zunächst diesen Ansatz wiederholen, und danach ein paar weitere Methoden behandeln, um Kollisionen zu umgehen.
    \begin{cpenumerate}[series=myseries]
        \item Fügen Sie der Reihe nach die Schlüssel~$75$, $16$, $30$ und~$55$ in die Hash-Tabelle der Länge~$m=7$ in \figurename{}~\ref{fig:home:hashing} ein.
        Verwenden Sie dabei die Hash-Funktion~$h\lr{k}=k\pmod{7}$, und benutzen Sie verkettete Listen, um mögliche Kollisionen aufzulösen.
        Zeichnen Sie Ihr Ergebnis \emph{jeweils} nach dem Einfügen der Schlüssel~$16$ und~$55$.
    \end{cpenumerate}%
    \begin{figure}[t]
    \centering
        \begin{tikzpicture}[listnode/.style = {rectangle split, rectangle split horizontal, rectangle split parts=3, draw, semithick, align=center, text width=.4cm},
                            startedge/.style = {draw, semithick, {Circle[length=4pt]}-{>[sep]. Circle[length=4pt]}, shorten >=-2pt, shorten <=-2pt},
                            middleedge/.style = {draw, semithick, {Circle[length=4pt].<[sep]}-{>[sep].Circle[length=4pt]}, shorten <=-2pt, shorten >=-2pt},
                            endedge/.style = {draw, semithick, {Circle[length=4pt]}-{>}, shorten <=-2pt},
                            start chain = hashes going right]
        %
            \def\extraspace{.7cm}
            \node[rectangle split, rectangle split parts=7, draw, semithick, inner sep=8pt] (H) {};
        %
            \node[on chain=hashes, listnode, right=of H.one east] {\nodepart[text width=\extraspace]{two}$42$\nodepart{three}};
            \node[on chain=hashes] {$\varnothing$};
        %
            \node[on chain=hashes, right=of H.two east] {$\varnothing$};
        %
            \node[on chain=hashes, right=of H.three east] {$\varnothing$};
        %
            \node[on chain=hashes, listnode, right=of H.four east] {\nodepart[text width=\extraspace]{two}$52$\nodepart{three}};
            \node[on chain=hashes, listnode] {\nodepart[text width=\extraspace]{two}$38$\nodepart{three}};
            \node[on chain=hashes] {$\varnothing$};
        %
            \node[on chain=hashes, right=of H.five east] {$\varnothing$};
        %
            \node[on chain=hashes, listnode, right=of H.six east] {\nodepart[text width=\extraspace]{two}$61$\nodepart{three}};
            \node[on chain=hashes, listnode] {\nodepart[text width=\extraspace]{two}$40$\nodepart{three}};
            \node[on chain=hashes, listnode] {\nodepart[text width=\extraspace]{two}$26$\nodepart{three}};
            \node[on chain=hashes] {$\varnothing$};
        %
            \node[on chain=hashes, listnode, right=of H.seven east] {\nodepart[text width=\extraspace]{two}$27$\nodepart{three}};
            \node[on chain=hashes, listnode] {\nodepart[text width=\extraspace]{two}$90$\nodepart{three}};
            \node[on chain=hashes] {$\varnothing$};

            \begin{scope}[anchor=east, color=gray, font=\footnotesize]
                \node at (H.one west)   {$0$};
                \node at (H.two west)   {$1$};
                \node at (H.three west) {$2$};
                \node at (H.four west)  {$3$};
                \node at (H.five west)  {$4$};
                \node at (H.six west)   {$5$};
                \node at (H.seven west) {$6$};
            \end{scope}
        %
        %
            \draw[startedge] (H.one north |- H.one east) -- (hashes-1.one west -| hashes-1.one north);
            \draw[endedge] (hashes-1.three north |- hashes-1.three east) -- (hashes-2);
            \draw[endedge] (H.two north |- H.two east) -- (hashes-3);
            \draw[endedge] (H.three north |- H.three east) -- (hashes-4);
            \draw[startedge] (H.four north |- H.four east) -- (hashes-5.one west -| hashes-5.one north);
            \draw[middleedge] (hashes-5.three north |- hashes-5.three east) -- (hashes-6.one west -| hashes-6.one north);
            \draw[endedge] (hashes-6.three north |- hashes-6.three east) -- (hashes-7);
            \draw[endedge] (H.five north |- H.five east) -- (hashes-8);
            \draw[startedge] (H.six north |- H.six east) -- (hashes-9.one west -| hashes-9.one north);
            \draw[middleedge] (hashes-9.three north |- hashes-9.three east) -- (hashes-10.one west -| hashes-10.one north);
            \draw[middleedge] (hashes-10.three north |- hashes-10.three east) -- (hashes-11.one west -| hashes-11.one north);
            \draw[endedge] (hashes-11.three north |- hashes-11.three east) -- (hashes-12);
            \draw[startedge] (H.seven north |- H.seven east) -- (hashes-13.one west -| hashes-13.one north);
            \draw[middleedge] (hashes-13.three north |- hashes-13.three east) -- (hashes-14.one west -| hashes-14.one north);
            \draw[endedge] (hashes-14.three north |- hashes-14.three east) -- (hashes-15);
        \end{tikzpicture}
    \caption{Darstellung der Hash-Tabelle zur Aufgabenstellung von Aufgabe~2.}
    \label{fig:home:hashing}
    \end{figure}

    \vspace{.5\baselineskip}
    Eine weitere Strategie, um Kollisionen beim Hashen zu vermeiden, ist die sogenannte \emph{offene Adressierung}.
    Bei dieser Technik werden die gehashten Elemente direkt in der Hash-Tabelle (der Länge~$m$) gespeichert.
    Im Unterschied zur Kollisionsauflösung durch verkette Listen werden hier also keine (Zeiger auf) Listen und keine Elemente außerhalb der Tabelle gespeichert:
    Jeder Tabelleneintrag enthält entweder ein Element aus der Datenmenge oder~$\varNil{}$.\\
    Um Schlüssel in eine Hash-Tabelle mittels offener Adressierung einzufügen, müssen wir bei Kollisionen die Tabelle sukzessive ``sondieren'', bis ein leerer Slot gefunden wird, an dem der Schlüssel gespeichert werden kann.
    Die Slots werden dabei nicht in einer festen Reihenfolge durchgegangen, sondern in Abhängigkeit vom einzufügenden Schlüssel.
    Dazu wird die Hash-Funktion um einen Parameter~$0\leq i\leq m-1$ erweitert, der schrittweise inkrementiert wird, falls Kollisionen auftreten, bis ein freier Slot gefunden wird.
    Mit anderen Worten:
    Um einen Schlüssel~$k$ in die Tabelle einzufügen, wird zunächst der Slot~$h_0\lr{k}$ überprüft.
    Wenn dieser frei ist, wird~$k$ an Position~$h_0\lr{k}$ eingefügt, ansonsten wird der Slot~$h_1\lr{k}$ überprüft.
    Wenn nun dieser frei ist, wird~$k$ an Position~$h_1\lr{k}$ eingefügt, ansonsten wird der Slot~$h_2\lr{k}$ überprüft.
    Und so weiter, bis eine freie Position gefunden wird (oder die Tabelle voll ist).
    Um die Wahrscheinlichkeit zu maximieren, dass ein freier Slot durch diese Vorgehensweise gefunden wird, fordert man, dass für jeden möglichen Schlüssel~$k$ das Array~$\slr{h_0\lr{k},\dots, h_{m-1}\lr{k}}$ eine Permutation von~$\slr{0,\dots,m-1}$ ist.

    \vspace{.5\baselineskip}
    Im folgenden werden wir drei Möglichkeiten für die Wahl von~$h_i$ untersuchen, beginnend mit der \emph{linearen Sondierung}.
    Dabei wird zunächst eine Hash-Funktion~$h$ gewählt, und dann~$h_i\lr{k}=\lr{h\lr{k}+i}\pmod{m}$ gesetzt.
    \begin{cpenumerate}[resume=myseries]
        \item Fügen Sie der Reihe nach die Schlüssel~$12$, $47$, $19$ und~$33$ in eine anfangs leere Hash-Tabelle der Länge~$m=5$ ein.
        Verwenden Sie dabei die Hash-Funktion~$h\lr{k}=k\pmod{5}$, und benutzen Sie die lineare Sondierung, um mögliche Kollisionen aufzulösen.
        Zeichnen Sie Ihr Ergebnis \emph{jeweils} nach dem Einfügen der Schlüssel~$47$ und~$33$.
    \end{cpenumerate}

    \vspace{.5\baselineskip}
    Die nächste Variante der offenen Adressierung, die wir hier behandeln, ist die \emph{quadratische Sondierung}.
    Auch hier wird zunächst eine Hash-Funktion~$h$ gewählt, und dann~$h_i\lr{k}=\lr{h\lr{k}+c_1 i + c_2 i^2}\pmod{m}$ gesetzt, für Konstanten~$c_1,c_2>0$.
    Damit die Permutationseigenschaft in diesem Fall erfüllt ist, müssen~$c_1$, $c_2$ und~$m$ aber gewisse Nebenbedingungen erfüllen.
    Hier ein Beispiel.
    \begin{cpenumerate}[resume=myseries]
        \item Angenommen, $m$ ist eine Potenz von~$2$, und sie fügen einen Schlüssel~$k$ nach dem folgenden Schema ein:
        \begin{cpitemize}
            \item Sie berechnen den Wert~$j=h\lr{k}$ und setzen~$i=0$.
            \item Sie überprüfen, ob die Position~$j$ frei ist.
            Falls ja, fügen Sie den Schlüssel~$k$ hier ein.
            \item Wenn nicht, dann setzen Sie~$i=i+1$.
            Wenn nun~$i=m$, dann beenden Sie die Einfügeoperation.
            Ansonsten setzen Sie~$j=\lr{i+j}\pmod{m}$ und fahren mit dem zweiten Schritt fort.
        \end{cpitemize}
        Zeigen Sie, dass diese Methode eine Instanz der allgemeinen Methode der quadratischen Sondierung ist, indem Sie die Konstanten~$c_1$ und~$c_2$ entsprechend berechnen.
        \item Beweisen Sie, dass dieses Schema im schlechtesten Fall alle Slots des Arrays besucht, und somit die Permutationseigenschaft gilt.
    \end{cpenumerate}

    \vspace{.5\baselineskip}
    Zuletzt führen wir noch \emph{doppeltes Hashing} ein.
    Bei dieser Methode werden zunächst zwei Hash-Funktionen~$h$ und~$\bar{h}$ gewählt, und dann~$h_i\lr{k}=\lr{h\lr{k}+i\bar{h}\lr{k}}\pmod{m}$ gesetzt.
    \begin{cpenumerate}[resume=myseries]
        \item Hier wird normalerweise verlangt, dass~$\ggt\lr{\bar{h}\lr{k},m}=1$ für alle möglichen Schlüssel~$k$ -- Warum?
        Begründen Sie Ihre Antwort, und zeigen Sie was passiert, wenn diese Eigenschaft nicht erfüllt ist.
    \end{cpenumerate}
\end{aufgabe}
%
\input{Aufgabe2}
\newpage

%%%%%%%%%%

\vspace{.5cm}
\begin{aufgabe}
    \begin{cpenumerate}
        \item \label{ex:home:stringMatching:automation}
        Betrachten Sie das Alphabet~$\Sigma=\{a,b\}$ und das Textmuster~$P=\slr{a,b,a,a}$.
        Zeichnen Sie den dazugehörigen endlichen Automaten, um das String-Matching-Problem für~$P$ mit dem Algorithmus~$\algFiniteAutomationMatching{}$ zu lösen.
        \item \label{ex:home:stringMatching:execute}
        Benutzen Sie nun den endlichen Automaten aus~\ref{ex:home:stringMatching:automation}, um den Text~$T=\slr{a,a,b,a,b,a,a,b,a,a}$ nach dem Muster~$P$ zu durchsuchen.
        Füllen Sie dazu die Tabelle in der beiliegenden Datei \fileFont{Vorlage\_String\_Matching.pdf} aus.
        Geben Sie, für jede mögliche Verschiebung~$\varShift{}$, das im jeweiligen Schritt eingelesene Zeichen~$T\slr{\varShift{}}$ an, sowie den aktualisierten Zustand~$\varState{}$ des Automaten, und den neuen Zustand des Arrays~$L$ der gültigen Verschiebungen am Ende des betrachteten Schrittes.
        Geben Sie zum Schluss auch an, welche Verschiebungen der Algorithmus~$\algFiniteAutomationMatching{}$ gefunden hat.

        \vspace{.5\baselineskip}
        \emph{Bitte beachten Sie:}
        Die Tabelle muss vollstänsig ausgefüllt werden.
        Insbesondere werden leere Zellen als Fehler gewertet.
    \end{cpenumerate}
\end{aufgabe}
%
\input{Aufgabe3}

%%%%%%%%%%

\end{document}
